我係廣州人，我支持香港反送中

我係廣州人，家陣喺台灣讀書。哩幾日睇到超過一百萬香港人勇敢咁企出來，我真係好激動，夜晚無個好教瞓。我喺大陸嘅APP傳播哩D消息，但係全部都俾仆街共產黨封殺釃，悲哀。今日睇到黃衫嘅人跳樓，更加睇到我眼濕濕

辛苦了

幫手屌醒大陸d百姓

你真係叫我係廣州人喎

參加解放軍做二五

繁體字正評

不論你係邊到人、出生地喺邊，但凡明白是非、有良知、對民主、自由同人權有追求嘅人，都係自己人。

好
抗共既就係朋友

香港人呢幾日辛苦曬

有D人當你講野係發up風

党衛軍？咪搞我

我認為中共好鍾意分化人群，廣東人香港人，澳門人香港人，香港親中派民主派，台灣國民黨民進黨，唔知有無講錯

只要全中國都唔再生仔
共產黨就會消失

辛苦了！！

多謝廣州巴打

喺台灣7仔買account?

多謝你地，奮鬥喺對抗專制暴政嘅最前線，俾我一個感動嘅機會

咩意思？我英文麻麻地

帳戶

買乜帳戶？你話翻牆？

連登帳戶

唔洗買啊，學校有郵箱

扮訓既人係叫唔醒

呀lee吉多

你打算點返大陸

最怕佢係真係俾人徹底洗曬腦，不過據我所知好多（唔知比例幾多）廣州人都對中共無好感嘅

大陸既情況比香港更加絕望 真係好難搞
就算而家貿易戰仆哂街睇個樣中共都係鎖國由得班人死去穩住自己

樓主支持港獨嗎

問得好啊，希望唔會俾人舉報拉我翻去掛？預計過幾日飛香港過境，去金鐘打個冷，再搭廣深港高鐵翻去

大陸情況唔係太清楚，因為消息封鎖曬所以好似風平浪靜。跟住一日到黑發D特朗普嘅醜聞出來，等D人憎美國，呢D已經係常態啦

絕對支持啦，香港一定要守護好民主法治，同埋我地嘅母語

一個美好嘅幻想係，中國解體各省獨立，或者民主化之後好似美國咁聯邦制

多謝廣州巴打，我好多親戚同鄉下都係廣州，北京路果頭，如果你有心，可以返到廣州講多啲香港既事俾人知，有緣廣州見

我係wechat度有單獨同人講，如果發消息喺公共領域就會俾人封殺，甚至禁言30日

從細自學咖

你地加油啊

我係朋友圈不停發圖發片都冇被封喎
不過標題係
香港一百多万人走到街上一起说習主席生日快乐🎁🎂🎂🎁

笑死我哈哈哈，真唔真啊，唔好扇我

有大陸朋友完全唔知依家發生緊咩事
點講佢聽好
We柒cap 圖比佢睇定電話同佢講好d

言談中聽得出佢有心想知個世界發生緊咩事
好撚驚we 柒同佢講完轉頭比人捉去洗腦教育

犀利，欽敬欽敬

你係咪唔諗住翻去 咁夠疆

得閒同朋友講多啲，叫佢地想知多啲就翻牆了解下中共係個咩仆街政權，一傳十十傳百咁得唔得？

幾時到你地行出黎?

我個人覺得佢如果有心瞭解，應該有得救。喺“wecheck”講野用詞最好用諧音啊

需要召集各地同志一齊反
廣州先有機獨立

支持廣州先獨立

我喺台灣講呢D野應該無事掛。肯定要翻去嘅，老豆老母係大陸啊

我宜家就係咁咯，不過要大規模傳播牆外真實消息好難

樓主想問問大陸多人知道嗎？

無乜人知道香港真正發生乜事，就算知道都係以為中共所講嘅：香港暴民勾結美國、台獨勢力破壞香港秩序

教佢翻牆?
定wechat 打電話講會安全d

...
難聽d講句 真係冇得救

陳炯明甘樣，粵人治粵

we7 有過濾字眼架，尤其是呢排咁敏感，
係咪想屋企比人查水錶呀
上黎連登講好啦，咪撚喺we7 post啦，
大陸人唔係唔想改，
係冇能力改，
我長年喺大陸做野，知道你地個環境有幾絕望，
成個社會體制將你地縛到死一死，
根本冇可能反抗，
所以唔好再周圍傳道啦，冇撚用的，
今舖如果香港輸左，我地都會變成咁，
祝福我地啦

教啊，估計會安全D掛

救得一個得一個
大陸廢老個班就由鳩佢地繼續架啦
年輕個班由其出國讀書個d 就應該有得救
講緊係部份人

有無教學
電話講有無監聽個類

多謝你但注意安全 返大陸除時有公安搵你.....

想去瞭解真相嘅人我覺得都有得救嘅

閪佬！算閪數啦你

嶺南百越人， 天生就唔係中原基因。

地域方言可能係一種身份，思想意識或者係你的人格。

重要的係。 人在做，天在看。

留有用之身呀。

你傻左？
出發點係好但都顧下自身安全
而家俾中共mark低你
你以後唔洗返屋企

你地睇我地肯定好絕望，而我地牆內嘅新聞就一日到黑粉飾太平。香港今鑊一定要搞大佢，睇下可唔可以影響大陸一齊搞。我知道我地衰就好啦，唔想香港台灣變成咁

走得就走啦...
咪撚再返去大陸

有無興趣一齊獨立？
我哋香港人會身先士卒

有D人出國讀書會想瞭解真相，譬如我；而有D人係靠親共嘅富二代，根本係統治階層、既得利益者，唔想瞭解亦都唔信真實嘅消息

我真係唔清楚啊，我宜家都想知點翻牆，暑假準備翻廣州啦

只要認同普世價值，支持民主自由，無論邊到嘅人，都係同路人！

應該唔會掛，我又無鬧雜種

後生有上網翻牆都唔知?

幫你推

無論喺邊度，都會遇到少數對自己惡言相向嘅人，我唔會怪你，大多數香港人都感激我就夠啦

有D同感，我認為用唔同語言，就係代表唔同嘅思維方式生活方式

繼續推

TVB在反送中報導一事，已經嚴重違反電視通用業務守則中有關「第9章準確、持平及公正」，當中要求「持牌人必須盡一切合理努力，確保新聞、時事節目...的真實資料準確無誤」，以及「持牌人必須確保新聞節目...能夠恰當地持平」，「不可使用謬誤資料或歪曲事實。持牌人亦不應錯誤引導觀眾，以致對節目提及的人士或團體不公平」

TVB在反送中的報導完全扭曲事相，報導嚴重偏袒警方和政府，報導失實 ， 偏頗，例如6月12日的「六點半新聞報道」和「晚間新聞」，完全不播放及不提及：
1. 警方違法向多名記者開槍，棍打記者
2. 警方違法瞄準市民頭部發射布袋彈和橡膠子彈
3. 在沒有任何襲擊下，警方違法向婦孺、伯伯開槍
4. 警方違法向市民投擲鐵枝、磗頭
5. 隻字不提一些市民向警方掟水樽垃圾等之前，警方在多處在沒有受到任何襲擊，提出任何警告下，違法突然向市民開槍，不斷發射催淚彈，布袋彈和橡膠子彈，導致局勢快速失控
6.隻字不提有市民於6月15日於太古廣場因展示示威標語墮樓, 送院搶救後不治的事實

投訴表格：

日期： 2019/6/12 時間1830 新聞報導

你咁講我真係有D驚，我喺台灣應該無事掛

仲有老豆老母喺屋企

同大陸人講簡直對牛彈琴啦，而且中共咁高壓。香港今次就有機會啊

同認同普世價值嘅廣東人會唔會係親切D嘅同路人呢

有幾多人翻牆真係唔清楚，無問過

回多下，

人， 靠的係身份， 語言，族群，去分享界定一種類近的意識形態。

當以上確立，先有所謂的族群認同， 有北京人，上海人，廣府人，香港人。

身份表證，可以係方言， 群居地，族群， 意識形態。

所以文化之死，即一大班人死，即點建要推普廢粵， 即點解要帝國主義殖民。 其實一鳩樣。

保護自己，傳承文化身份，即延續下去。

唔解啦。 明的會明。

講得無錯，其實自香港開埠以來，省港都係一條心，省指省城廣州你應該知道掛。我從細都係睇翡翠、明珠、本港、國際台大，呢D野影響一世嘅

大粵獨立

講得好，宜家搞新疆集中營同理。有時真係好痛心廣東人香港人俾中共分化

我訓啦，聽日再同大家傾計

冇可能架，
你叫佢有些微可能跟你果套，
即係叫佢放棄權力，
共產黨就算同你攬炒，殺哂所有市民，都唔會放棄權力，
況且你懂的，佢跟本唔需要殺太多人就可以震攝所有人，唔好做無謂野。
你地要做嘅係努力搵錢，然後拎外國護照就得，
唔需要成家移民，
你地可以繼續喺度生活，
中國所有掌握最多資源，權力嘅人，都係全家都揸外國護照，
但係國內生活，你跟住佢地做就一定冇錯，
到時仲可以見到果啲愛國真心膠，如果有任何一丁點對施政不滿，就大大聲屌鳩佢唔愛國

講電話

LM

真心定假膠
如果係真 勸你留係台灣算
有良心有自由意志嘅人係大陸生活都幾痛苦

都實講
講粵語既係高質啲

same here
有兩個fd 64當晚嗰we7 ac俾人block咗直到6號先開得翻
搞到我都唔夠膽同大陸d fd講69 612發生咗d咩就算佢地問起我都唔知點樣答先避過censor

加油，我鄉下都係廣州

不過人越大越少返去

支持樓主

Btw岩岩先比廣州親戚屌完去遊行

巴打小心

內心追求自由厭惡暴政嘅人民都係戰友
殺人政權終有一日會毀滅，共勉之

小心呀廣州巴

香港成功過後 唔會忘記廣州呢個粵語地區

小心查水表

企喺香港人呢邊就係自己人

我唔驚比人去ac 架
驚佢一陣比封左就與世隔絕

你唔好番大陸 好危險

辛苦了，深圳人一名，我也完全支持香港的反送中遊行，在微信的朋友圈轉發有關遊行照片被屏蔽了。
辛苦嗮，我係深圳人，完全支持香港人嘅努力同抗爭，六四同六九運動值得銘記歷史！

會被屏蔽，自己睇得到，人地睇唔到

廣州自己人

屌你條閪佬！我同你傾下廣州話! 你誤閪會我喇你個閪佬

原來係咁，對唔閪住！
不過其實我地所稱嘅廣州話=你地所稱嘅廣東話，只不過我地用“閪”多少少姐

我以為你會話我地支那人

你係翻牆出來嘅？難得見到咁多唔同地方嘅人一齊發聲

屋企人都喺大陸啊

依你經驗所談, 自由閪 呢三個字係唔係廣州人會講得出口嘅野

好老實講

就算係香港新移民， 只要同本土香港人有同等價值觀

唔係黎搶資源+ 自力生活

我都當自己人

更何況樓主講廣州話， 同聲同氣 點會唔係自己友

唔好理分化撚， 我地要多d 好似樓主身在曹營心在漢既自己人

一定要輸出革命
要大陸仔知道，只要過百萬人上街，政府就要讓步(我知香港果個根本唔算讓步)
有排佢煩

我霖世界上大多數人都企你地呢邊

有D驚驚地真係

大家同聲同氣，講呢D

翻到大陸就唔敢搞事喇

我霖喺台灣用FB應該無乜事嘅

唔知幾時毀滅，唔知有無命見到

留係台灣做野咪返去啦

屌你6/16咁遲先去遊行？

真係希望香港廣州多D交流下啦，一年一次翻去拜山都要啦

因為講粵語嘅人多多少少都會受香港影響

學好啲英文啦巴打
你個世界會大好多
多謝你支持香港

日日睇埋曬D洗腦新聞真係痛苦，但係屋企人都喺大陸，為左兩餐要翻去嘅喇

唔明

有權有勢嘅人一定係靠親共嘅，所以講愛國一定講得好大聲，有人質疑愛國就屌佢老味，呢種人正仆街。你講得好啱嘅

走啦支那狗
翻牆過黎托呀

確實係，出到來先發覺英文咁有用

講真有霖過之後申請來香港讀博士

唔系， 我係外國讀紧书，關心香港的事先至來連登發文。

LM就係留名嘅意思

喂你小心。。
你喺大陸散播應該用假ac吧？
要清哂電話d野啊

手機翻牆既話, 我用開Snap VPN, 免費, 但穩定性一般, 電腦專用的話暫時唔覺得邊隻好用(以前用開個隻已經翻唔到

話說你去金鐘之前記住要熄定位, 再保險啲可以del左一D大陸app先, 費事被官方發現你去過金鐘

加油！！！

咁牙煙？我去金鐘旅遊睇風景都唔得嘅？

OK，mark低先，仲有無其他翻牆軟件推介？

喺大陸唔敢散播啊，喺台灣用自己用開果個帳戶咖

繁體字

一齊關心民主法治嘅抗爭。你係深圳本地人？

無論喺邊度，都會遇到少數對自己惡言相向嘅人，我唔會怪你，因為大多數香港人都係理智嘅

繁（正）體字

如果你去個日無大型遊行都頌講得通既, 有的話就真係要好小心

多謝提醒

行文已經睇得出你係廣州人

Wth

樓主高EQ
唔駛理啲分化撚

唔理佢係唔係分化，呢個時候最緊要齊心啊

好好奇你從邊度睇出嘅？

樓主，我都係廣東人，都支持香港反送中

岀國讀書，見多識廣

不如聯合廣東做聯邦啦

我識個朋友係大陸讀書，前排去完反送中集會之後比學校禁足，話如果唔寫悔過書就退佢學
你要小心啲啊

寫左悔過書之後繼續反咯

聽過有人話搞大粵民國

你翻牆過來咖？邊度人啊？

你係咪有上過狂新聞

未聽過喔，乜來嘅

其實諗得過，成個廣東省佔咗大陸經濟幾多先得㗎

除左經濟方面，地理位置都適合獨立建國啊

啲人比人洗曬腦，建乜國

獨立建國係從根本上符合大家利益嘅，呢句話有D拗口

客觀分析香港局勢，同埋梁義士報夢比我

我係澳洲讀書江門人

翻去四邑傳播下自由思想啊

睇TVB比較多

係一個冇需vpn 既世界看自由世界資訊好難得

唔通睇新聞聯播咩

有無好用嘅VPN推介，準備返廣州

我媽日日聽6:30新聞報導就唔知佢聽得入幾多

6:30新聞報導講到政治新聞成日都插廣告啊

你番廣州小心啲 記得唔好留手尾
祝樓主平安

astrill. 付費

免費嘅有無推介？

佢一邊煮飯一邊聽新聞唔知聽到幾多

好難得見到清醒嘅大陸人，感動

Ray哥？

後日飛香港，睇下香港咩環境

我唔係佢，亦唔知佢係邊個

下 我記得有個大陸人係台灣寫野香港被捕架 小心呀兄弟

可能佢影響力比較大掛，我呢D無關痛癢嘅

好似70% gdp ?

想像的共同體

唔算本地深圳人，不过识得講白話，細過時候自己睇電視學嘅（TVB同亞視lol）

有冇去過亞洲國際大酒店群英廳？

粵地本土嘅人同我哋冇分別，都係同文（雖然而家寫嘅字唔同）同種，係兄弟

如果有咁嘅一日，支持大粵民國同香港國成為兄弟之邦

如果你真, 你唔好再返去啦

香港買張一年有4gb既大陸儲值咭會唔會方便啲
唔使vpn 唔睇片都夠短期用下
（百幾蚊一張）

支那狗沒有一個是無辜的, 大家唔好輕易動搖
就算口講支持民主都好, 始終佢地係支那長大
骨子裡都有一套支那邏輯同大一統膠既諗法
好多口講支持民主, 但一主張自決或者獨立就會變成佢地眼中既港獨狗台獨狗

原來仲有咁嘅嘢，mark低先

中國裏面確實好多人都係呢種邏輯，但係宜家難得有個同你地一樣邏輯嘅人

無啊，白天鵝就去過

無咁多，20%左右掛

香港人要識變通
對家可以扮鬼，我地都可以扮鬼

我地既盟友仲未真正係敵人既敵人，我地更加要借勢利用班唔識思考既紅衛兵，敵陣內唔識思考既豬隊友，就係我地既助攻

大家想像下一班愛黨愛國既人走入人地領事館搞事，會有啲咩後果

翻到廣州唔敢亂講野啦，翻牆出來表下心意啦

大陸要封youtube就係怕井底既人看到光明的世界。

個閪字，用作名詞、動詞、形容詞都得啊，我地用閪字多過橪字好閪多，哈哈。其實我平時唔講粗口嘅

巴打你好
好奇你係由細開始已經覺得共產黨唔好定係出黎讀書了解多左先覺醒？
想問一下普遍廣州人對共產黨嘅感覺係咩？

多謝呢位廣州老友記， 香港人永遠唔會忘記身處地獄鬼國的廣東人

但好可惜我大陸老母睇youtube都係看啲比較親中親國民黨嘅 content farm video。
就算我畀你大陸人開放youtube facebook用， 恐怕嗰啲平台都畀親中意見佔領。
所以有時候防火牆限制支那人上網都唔係一件壞事

巴打，睇嚟你都想做自由閪

目前整合
催淚彈、胡椒噴霧
[重要] 化學撚教大家應付催淚彈

發夢夢到幾個德國朋友教我點處理催淚彈
[Gear撚] 催淚彈對防指南
［學術］中咗催淚彈同胡椒噴霧解決方法
[廣傳][長文]長期革命，每個人都要準備對抗催淚彈/胡椒噴磅必須用品

裝備
<抗爭手冊>
振興香港消費！全城戶外運動裝備及須知
知己知彼 百戰百勝圖解香港警察裝備
最近有個新喪屍GAME IDEA
[突發] 621 雙方陣營裝備分析
[魔防的重要性］所有人都要有足夠魔防 N95同泳鏡係最低要求
星期五嘅野餐行動 請現在立即做兩樣野 購買裝備 同 加強文宣
[突發]新假期繼野餐之後又癡咗線
緊急！邊度可以買魔防裝

盾牌
[歷史台][積極備盾] 盾牌陣不是亂擺一通的
廉價盾牌材料
對付警犬最強盾牌buff
得黑警有盾牌？我都有！
盾牌警棍頭盔：反政府示威者裝備不輸警察

地形
【戰棋game】第7-1關佈陣分布圖

戰術/宏觀部署
新
淺 談 顏 色 指 揮 與 組 隊 系 統，又係我隻喪屍GAME

突然!6月30晚立法會煲底集結!不要去灣仔送頭!

----
《抗爭手語》
拋磚引玉，大家一齊討論下前線戰術有咩要改善
前線有d感想想同香港人講
［純學術討論］漫談「間接路線」軍事理論
高Lv戰士刷副本心得
共產黨起家戰術就係：敵進我退，敵駐我擾，敵疲我打，敵退我追
[為621做好準備] 612檢討大會正式開始討論！

物資
作為一個物資站站長，我想同大家道個歉
野餐物資／通訊檢討小組（重開）

鐵馬
鐵馬一定要放最前！鐵馬一定要有流動性！
[人人都要識] 倒三角扎鐵馬
鐵馬最新安置法

IT
[正式上架] 手機抗警犬 用相機Scan數字即出黑警資料

雞蛋、漆彈、洗潔精
漆彈大作戰遊戲攻略
勇武 掉雞蛋好撚on9
621美食節之如何不令雞蛋發臭
咪撚再講用油/洗潔精/波子
記得準備定大量黑色噴漆！

樓主有得留台灣就盡量留啦
唔係陣間返到去比人篤灰
你就仆街了

我個人嘅例子，細過時候同大部分學生一樣認為歷史書上講嘅共產黨係救星，不過長大嘅時候知道屋企有上一代文革嘅受害者（爺爺係歷史老師，外公係教授），然後自己的去讀作好多課本外嘅歷史書同埋紀錄片，慢慢對ccp嘅睇法由正轉負。最終一擊係大學過時睇左六四紀錄片（有同學翻牆下載嘅）。期間嘅立場有反轉，不過最終還是成為反共人士。一個人嘅立場同諗法最終定型係一個曲折漫長嘅經歷，同個人嘅社會閱歷相關。

多謝巴打，其實我覺得上一代嘅知識份子係好令人敬佩
中學讀過中史，覺得當年梁啟超、魯迅佢地對新時代嘅主張到依家都仲好新穎
無奈到最後

想問下你地身邊有冇人真係經歷過「查水錶」之類嘅事？
其實係咪真係好common？

以前冇而家咁誇張，以前私底下開滴領導人嘅玩笑係好普遍嘅，去香港買禁書、網上發表憲政思想、追求法治同埋揭露政府腐敗嘅醜聞（到2012前）都係沒問題嘅，當時除佐果D出名嘅民運人士會被查水錶（劉曉波、胡佳等等）普通人佢地冇咁多資源去查，但係而家各地政府願意投入大量維穩費去針對普通異議人，係網上講野被跨省拘捕嘅頻率大大增加，形成佐寒蟬效應。

聽你咁講真係好恐佈，希望你地一直平安

Be safe, my brother

哎，宜家見過光明嘅世界，再翻翻去黑暗世界仲難頂

我係受老豆影響對黨無好感
個人感覺超過一半對佢無好感

開放耐左之後，大家應該都會覺醒，唔會親中

唔講咁詳細啦，驚俾人查啊

暫時仲無事，過海關果陣就好驚

用共產黨嘅說話來講就係：知識越多越反動

你邊間廣州院校咁巴閉？你個電郵申請到連登帳號？冇玩我啦！除左香港大學學位同大專院校電郵地址，仲要香港身分證 實名驗證，你兩樣都有？

台灣嘅學校吖嘛，都唔洗身份證

No need hkid ga

小心呀廣州人

翻到來大陸唔咁亂來啦

恐怕喺香港呢度係相反囉

可能老人D霖法已經定死左好難變

咁又係呀佢江西落嚟，都唔會係廣東人咁樣知好多嘢

文革年代出世， 肯定佢喺當時嘅學習環境都唔會有任何文化道德教育

咁來到香港有無接受翻D正常教育？

I don't think so, 佢係比藍絲帶更加藍絲

多謝巴打！希望巴打可以同身邊嘅大陸朋友理性討論同分析！

🤟🏻我係國外覺得好多廣州朋友都好清醒
記得唔好番去，驚你比中共捉
共勉之

係米無融入香港社會？

成日因為政見唔同傾唔落去，有時真係雞同鴨講

我家陣喺廣州啊，暫時都無乜事

廣州邊度?西關?越秀?東山定河南?

哩D舊嘅叫法你都知啊，我靠近越秀

佢地落黎個歲數都已經唔會再讀書啦，以前香港都好多人讀完小學就出黎做野，中學之後嘅都要考得好好先有得讀，唔係咁容易。

雖然香港係有言論同新聞自由，但呢班藍絲廢老永遠都只係會相信係whats app/ wechat流傳嘅極紅資訊，盲目相信保皇黨同政府嘅說話

我唔係廣州人
不過鍾意紀實攝影，經常喺西關流連
近越秀，係咪西關一帶

我果日過境香港見到D中老年人搞撐警集會，見到我一個後生仔以為我過去搞事
你覺得D老人點解會咁親中呢？

廣州老一輩好慘，佢地去食野成日遇到講普通話既侍應搞到雞同鴨講

唔係你講果幾個地方哈哈
西關越秀嘅舊建築幾好睇嘅

如果有需要！

我都識兩個廣州人支持香港
又唔係好敢講明反送中
有個話轉貼fb 訊息
返到大陸比人拉咗
共勉之

舊底果時應該係，宜家老人都識講幾句普通話

我個人較鍾意西關
上下九就賣淘寶野，唔去
入巷睇西關大屋同埋行個街市
越秀雜左d, 尤其一德路一帶
想去石室朝聖都冇位泊
想去越秀傳統嘅滿族人聚居地行下

facebook有個廣州群就係出名反共

最撚憎孫中山，當年搞到西關大火
仲害死黃飛鴻

應該唔至於咁嚴重掛，講到我好驚啊，
我無係FB發野，費事政見唔同嗌交
大陸應該好少理連登掛

我喺外國讀書年代唔肯埋中國人堆就係因為唔想識官二代
就算有個撈妹鍾意我都飛左佢

vpn...我用緊隻收費嘅

FB 入咗大陸
我諗有d唔同
道聽途說
不過又唔使咁搏
不被捕

我代廣東朋友答
翻牆嘅會知，唔少仲支持

宜家有無滿族人聚居我真係唔知
得閒去沙面行下，風景幾好嘅

深圳呢個方壓迫感好大
又冇自己文化
一街都撈佬撈話

有得食唔食咁大義凜然？

有能力去外國讀master唔好翻嚟
出面讀完返嚟你唔會適應到
因為我係過來人

免費對privacy 冇咁好

革命尚未成功，唔好白白犧牲吖嘛

唔好叫自己江門人
一係就新會、台山、開平同恩平

點解我知?因為我唔少祖籍新會同台山嘅朋友
就算係江門城區嘅寶珠姐都係寫新會

深圳本地人籍貫係寶安，同新界原居民同源
不過係深圳河以北咁解

我家族係地主，正正係受害者
40年前我老豆投身怒海喺元朗上岸，經歷同伴死亡先至有今日
叫我愛呢個黨?除非我死左

你返廣州會唔會有危險

翻到來唔翻牆真係周身唔聚財

沙面唔敢去啦，太多低端遊客

滿族聚居地就係詩書路、米巷一帶

係一個喺香港嘅廣州滿族人講嘅，佢老婆喺寶華路一帶有祖屋

係，加上我好攝影
唔想有個女人拖我後腳
結果成個大學幾乎冇拍拖

咁新會人

係，而家因為工作關係要經常深圳過夜
好在有vpn搭救

我主要講下兩個部份啦，一啲就係政黨／朋友叫一齊去
其實網上都有流傳一啲保皇黨議員比錢請人去示威嘅訊息
我唔清楚堅定流啦，但保皇黨一向都會係自己社區搞好多街坊福利
例如搞晚宴、送食物／日用品、搞廉價旅行團⋯⋯
令到一啲唔留心政治嘅老人家好信服佢地，覺得佢地好好，好撐佢地

另一部份就係佢地會覺得出黎示威嘅人係破壞香港社會安寧，亦覺得高官／警察都好慘，話佢地都係打份工姐
佢地唔了解示威人士嘅動機係源於政府嘅賣港政策，亦忽視警務人員有過份武力嘅問題，可能其中一點都係因為佢地唔會主動去睇一啲立場比較中立嘅新聞

我朋友最憎人叫佢地江門人
新會同台山一樣名人多，完全唔駛貶低自己

其實會唔會回音室效應

冇，我只係覺得少人識新會呢個地方

香港邊D新聞報紙比較中立？
覺得台灣嘅自由時報如何？

錯，係大撚把人知
因為澳門特首就係新會人
香港單係幾個歌手都係新會人，如左麟右李

我澳洲d香港fd少人知

影響就業搵工？
唔好太公開反對共產黨就影響唔大

你估計大概有幾成香港人去過深圳返工？

咁的確，宗族意識會一代比一代淡
但係鄉情，點都要留下
尤其呢堆地方嘅人為港澳同美加貢獻大
唔似撈佬撈閪淨係識搞破壞

其實有一定數量
我公司都有幾個

我知大陸有好多 民國粉，支持中華民國光復大陸，
你點睇？

廣州個舊城仲好有民國時代嘅韻味

前幾年好似係，但係雜種之後好似無了
呢樣野無乜可能啦

我係廣州出生長大嘅香港人 我好多廣州fd都支持香港 香港加油

報紙嘅話蘋果／明報都算係中立
蘋果有時可能太激進但唔會是非不分，
明報都算正常但不時會登下D親中評論
其他仲有立場新聞、Now TV、有線同RTHK都好好
其實香港做得前線記者立場都比較中立，通常係啲老細仆街
自由時報我無咩睇過，唔敢亂講

巴打都係俾錢買個好嘅vpn啦
嗰少少錢唔好慳
一陣冇命洗就

屌唔醒嘅 有d公司入邊外來人口圍爐歧視粵語人口
之前入黨都係為左升職無辦法 身在曹營心在漢 但係依家好多人狗衝去入黨 然後大學班預備黨員入黨之後周圍威 亂咁警告人 覺得自己大曬 其實睇住自己出生長大嘅地方變成咁真係好心寒 內地一直係度退步

其實有d知嘅 都扮無知 維護共產黨

的确，呢家好多香港老一輩都有可能係從上面落黎
ps：我爺爺嬤嬤都係香港出世

其實你哋點睇新一代廣州人 同香港啲新移民係咪根本同一類？

新一代廣州人一般都唔識講粵語，而且數量可能多過廣州本地人了
香港新移民係點嘅？

網上傳播就好難啦
宜家我只能夠逐個同佢講

自己自成一族 有好多學校啲新移民仲多過香港人
香港人為咗埋堆要逼住講蝗語 老師都冇佢乎

你係廣東人啊？

OK
MARK低先

喺廣州外地人係妹仔大過主人婆
近十幾廿年外地人多咗好多，我宜家喺廣州講普通話多過廣東話

落嚟香港！霸盡150 Quota！
唔好俾啲低端人口嘥咗個Quota

話時話呢每年150個人裏面
一般有幾個識講廣東話？

廣州仿傚香港

中港連結🤟🏻

單獨都小心 中共睇到晒啲對話

實質數字真係唔知
但我身邊嘅新移民朋友 全部都係落到嚟先學廣東話 講緊係90後/初代00後

佢會去學都唔錯啦
起碼會去融入香港，香港可以淨化呢D人吖嘛

00後後期/10後就

但係你返大陸
小心中共秋後算賬啊！中共可能禁你出境都唔定。

方便管理！
地域黑 這是我看到大陸網站出現一個名詞，這一個可能係中共用來分化不同地區省份人的宣傳。

香港人畀每日嗰150溝稀咗啫，都無辦法

聽人講廣州啲後生唔識講廣東話，係咪真？

睇吓有無得屌條台妹，娶埋佢留响台灣啦

千萬別看文匯報，大公報，TVB和鳳凰衛視（以前還行現在越來越親共）。自由時報也有點過於偏政治化（親民進黨太多），還是看蘋果（親本土）、明報（金庸創建的）

喺學校從細就教普通話
以後可能真係唔識講
文化滅絕從語言開始

千祈唔好返去大陸

唔要用語言黎定性佢地嘅諗法，我有好多北方朋友都係親民主同唔鐘意共產黨嘅。我嘅高中歷史老師（山東人）就係教識佐我獨立思考嘅關鍵人士，語言文字代表唔了一個人嘅政治思想同性格，語言文字只係工具。有好多土生土長嘅香港人佢地反而做個係危害你地民主嘅嘢。大陸過來嘅人都有好多願意為香港民主發展做出貢獻嘅（比如羅冠聰）

但其實你話蘋果親本土我反而有啲唔同意， 始終蘋果日報都係比較偏向於傳統泛民。
另外更加唔好睇香港01，因為佢嗰啲報導都係偏向共產陣營多啲。

就算佢自己走去睇蘋果，甚至熱血時報，佢都係用返佢自己嗰套諗法屌鳩示威者

好彩我表妹堂細佬識講 (學校某d課程用廣東話教)

That’s right
冇計，佢地個想法就係自以爲已經看透世事，係你地班示威者搞亂呢個香港